美股認真討論區 DCCCX

開定...繼續討論...

《方舟投資主禱文》
我們在天上的母：願人都尊契媽的名為聖。
願契媽的國降臨，願契媽的電動車馳騁在地上，
如同爆升在天上。我們盼望的升幅，
求契媽今日賜給我們，又求饒恕石仔拋售的罪，
因為我們饒恕得罪SH的人。
不叫我們遇見破壞性創新，拯救我們脫離短炒。
離開方舟的叛徒，定必受到地獄之火的懲罰。
因為坐貨、賺錢、移民，
全是契媽的子民，直到永遠。阿們。

Trello 開左Public美股認真討論區 board，慢慢搬野上去。

開左個美股認真討論區（全民編輯留言區），巴打可以加野上去，周末有空會整理

記得用假名

記得要加左下面條link member先可以留言

P巴貼紙登報

開市前要唱國歌

飯錢靠晒連登仔契媽

美股入門資料請參考下面本區FB link

連登舊經濟指數/奢侈品指數上線啦
連登支概指數/本土指數上線啦
連登小/大型活躍股票平均指數上線啦

唔該石室遺錄巴打

特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

如何掏空一家公司

戒賭熱線：1834633‎

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

美股師

隻TC 大單冇走過 KEEP左係到 想入 怕大單一走場 輸到仆街

半夜一推

推

關於risk management & stop lose

突然醒左
睇下市先

今晚碌棍唔算大

SNAP升到咁，唔知點入

個市冇嘢好睇，訓
聽朝起身打文

起碼重要跌多1個禮拜

大選完又跌，跌到12月？

Intc 上返50比我輸少d走啦 唔想坐多3個月

論睇岩位既重要性

Ipob 跌到咁，即刻買隻21年long call試試佢

我建議你買返QQQ/TLT算

TSM 台股下星期開放全段時間可以買碎股

有冇人山頂入咗sq

下星期最後逃生門 唔好幻想會上番前高

只求打個和

直線拉升 多謝徒子發功

真係咁差咩

短期內 咁SH應該無事既

走牙

暴巴幅圖太負面太嚇人。係時候比啲新定義佢

電動輪椅碌落嚟

屌，最右邊嗰隻我第一眼睇以為係巴膠仔

波蛇
班政客開始又出口術啦

屌

屌你

新作品

下星期一可以照常千升味

Vix 跌到

大家撚左成個星期無哂感覺

NQ綠埋
波蛇反cup

+/- 0 %好嗎
me 徒子fans

升升升.gif

最後20分鐘班人狗衝平淡倉

FB生性
今日carry我

ME都係徒fans
徒子神喻︰NQ今個禮拜唔會再見11600

挽留

係咪應該比埋名果4隻得得B

淡淡人踩人

TSLA 收番50MA但好似都穿左上升軌

Snapchat左上去43

唔明徒子為咗自己position,成日9up害手足

有無諗過，水到連登都唔會郁到大市

原諒我小朋友未見過大場面 我真係覺得好勁

徒子聽朝起身執唔到尾彩喇

徒子點算

個倉終於今晚綠返

所以話咁多put options冇理由唔殺

same

破產未

veri升咗

AAPL 115攻防 最後1分鐘

不如開始Gel PINS啦

420 gang被人突襲

Tsla ok wor守到個底

揭盎時間

星期一千升格

臨尾升返啲

pins夠貨

準備入其他股啦

電椅咁都冇事

如果真係收420.69
我估Elon 一定出Tweet賀賀佢

好感動 終於有一日係升

趁個個尾盤入好晒貨準備上去
星期一黎支巨棍surprise下

呢個禮拜個大市悶姐 個股好精彩呀 輪住爆上
本週結算+6%
感覺幾好 個個星期都All time high

徒子勁過媽咪面

同我倉一樣

但你個倉大我成倍

尾盤有支持 即刻加左小小倉
但10月仲係收緊陽線奇怪

講呢d 細倉黎

你睇OT 索巴 吉田 個批

細有細玩 大有大玩
一齊努力啦 約定美股post咁多位幾年後英國重聚

終於有日係唔洗輸錢

你地個倉有啲咩
點解我重蝕緊

要去英國重新生活

ZM蝕緊
NIO蝕緊
本身高J左SNAP 收市前放左
點知盤後再爆升

其實點解妹下妹下 尾盤爆升禁多 可唔可以講下

option

Snap真係唔敢追

本身今日開市冇睇到
之後見佢狂升 42.8高J左
點知買完就跌左落42-42.5 妹下妹下 妹左勁耐
最後十幾分鐘就爆上43, 盤後上埋~43.8
痴撚線 今日成交量2億

坐左成個月過山車
幾時先坐完阿

哇， 之前無睇snap

原來業績前個圖咁靚仔

希望大選完會定落黎

又引牛?

FOMO

入左少少FDX, ARKG就收左手
下星期都會同樣波動，睇位再入SQQQ

20日周線RSI=66.58
<45入貨，未入得住

+24%fat fat

本週結算+170%

20000美到50000美多謝pins，早啲起身去食好啲先

飛巴24小時唔使訓咁

咁勁

一日訓好多個鐘

發達

我正股

恭喜

未受過DC狗同紅van嘅考驗

RSI=66.67...
幾時先到50樓下入貨

你唔係休息一個月？

星期一定二果日好彩姐，本身半倉pins 47 call,諗住過埋個市會大跌，賣晒佢平啲再。
點知撳錯掣，買返相同數量嘅call，即係全倉pins call。跟住之後嗰晚即刻升到52蚊，我就放晒足足番一倍。
跟住琴日佢高開走底，48入咗半倉，49再入多三成，琴晚50入埋剩返嗰啲，之後就咁啦。

睇來我感動左上帝

真係廿四小時都見到你

都Fat Fat,一齊gel到佢上45我應該又會開始放

多謝Ching,連登有愛

同我等下次周線QQQ<50入貨呀

學嘢

RSI<50 + 比較低位就入得

pypl 幾時生性啊

收到

Pypl短期可能睇空？...我本身都睇好佢er前上220，但見到呢幾日好多put大單....同樣嘅事發生係intc er果晚，我都諗住玩intc但見到短短好少時間超多大單put但股價仲升緊就心知不妙，即刻關Apps瞓覺費事最後忍唔到手

跟邊個學嘢

而家in sell zone

咁樣抽上黎，似太多mm派 開call 導致pull back

上次突破唔到，但又未散水我就覺儲加破位向上。

星期一開市入

好多巴打都有心分享，留意下就會見到

入咩

唉 你條撚樣冇撚日日一起身牙都未撚刷就衝上嚟鳩up放毒料啦屌

都有道理，但見到axp er驚有少少影響，所以應該都係食埋下個星期嗰轉算

好

Tan邊度跌低就應該係邊度企返起身

差啲又一個新人入嚟比條思覺失調弱智柒M字額痴線佬水撚左
呢個Post信邊撚個都得
認撚住石室柒碌呢條撚樣講乜鳩都咪撚信佢

唔好入住呀，等多排先啦

ＱＱＱ

你老母叫我唔好入住

短炒 & Revenge trading 致命組合，無咩好下場

圖表預測唔到政治
你最好等選舉完先入

係得架，Google Search

瞓醒 竟然有錢數

邊個圖表派預測到 911?
預測到 Donald Trump 中武漢肺炎?

政治測到，中武肺同911未必得

咁Biden2020定Trump2020???

Trump 全面碾壓

Google Search話侵7:登3

我估364-382:156

遠離美股
垃圾

預測：
R(364): D(156)
R(382): D(156)

預測：
你老母智商：36.4 你智商：15.6

CA 投 Donald Trump?

你有無睇清楚人地個 website

2020 Electoral Map Based on Polls

波巴反cup 徒子！

點睇trump 請jnj morderna

11月中-尾moderna會有interim phase 3 results，幾間大廠應該都差唔多。批EUA既話年底前搞掂，不過都未必夠貨打

Ino 應該要等到3021年先有機會

3021

數跌左幾錢

呢幾日咁跌
個本又蝕返1.3%

以為跌錢 點知平手

INTC啲錢係咪去晒AMD

全倉契媽+pstg
410入tesla
執到1點幾%
不過呢啲好虛無
一日未sell一日都未落袋
不過都可以開心下

君子一言 快馬一鞭

拜拜大家

股海浮沉 有緣再見

尾市真係轉燈...

下星期一睇吓咩環境先

星期一升硬

又高開低收

Pins 牙飛

Tsla尋晚竟然冇繼續跌仲升返上420

掛左420 賣左都賺到800鎂

好難咁好運 你要去捐錢做善事

三姓家奴

上帝操作

高位入左SNOW，如何是好

尋日410小注入左
本來會預佢再插落400 諗住起身又多幾股
仲諗住大選前唔再入市 見到特價真係忍唔住

祝你好運

運

反正呢度走數係常態
多啲入黎吹吓水囉

pins叫我happy 仔
上星期44跟咗好蛇買fatfat
兒登仔仲想40入貨

再會了 徒子 贏多啲

有錢唔通唔賺咩，440唔入都叫有道理，但410以下都唔入就真係送錢

下星期390以下入真係送錢

連登活躍股票月結加權指數(完全體) : 1344.44 , 6.48 , 0.48 %
連登支概指數 : 1160.85 , 3.42 , 0.30 %
連登光時指數 : 962.89 , 6.52 , 0.68 %
連登舊經濟指數 : 1212.30 , 8.67 , 0.72 %
連登奢侈品指數 : 1144.52 , 1.35 , 0.12 %
SPY : 345.78 , 1.17 , 0.34 %
QQQ : 284.74 , 0.56 , 0.2 %
VT : 83.45 , 0.38 , 0.46 %
BRK.B : 212.71 , 1.1 , 0.52 %
ARKK : 99.18 , 0.6 , 0.61 %

契媽

話說琴晚410真係TESLA買入好時機
就算真係跌都唔驚太多
如果慢牛上會
長揸收益都好可觀

再跌再入 機不可失

Week 43 Performance

連登活躍股票月結加權指數(完全體): -2.20%
連登支概指數: -2.55%
連登光時指數: +1.02%
連登舊經濟指數: +5.06%
連登奢侈品指數: +0.49%
SPY: -0.43%
QQQ: -1.31%
VT: +0.11%
BRK.B: +0.38%
ARKK: -3.48%

唔見牙石起身數錢

挽留徒蛇

超級升期一

你係咪寫左個飛巴gel 頭generator

訓醒tqqq變返正數

買定髮泥等星期一

好易short squeeze?

再跌再溝長揸一流

尋晚比why uu 同fsly拖到跌1%

U 已經無心跳了
好彩snap仲有人玩

挽留徒子

可摸耳番來玩玩u

又升

好巴下星期GLW ER 會減持睇定係SH?

Pins起身又升返曬 snap 3日1倍咁濟

標普6000

有徒子發功
只可以劍指下周納指12000了

已經無人打機了

全世界跑贏契媽

應該就好快好多人高j
然後出面開始有苦主區

下星期留錢全力輪椅

呢樣真，捐左啲出去啦己經成世仔都未試過

原來真係有上帝

金手指點邊隻邊隻有料到

尋晚開市小注入左冇睇 最後都賺到8%

好彩$190走左。

之前太耐冇day trade淨係SH 日日食屎 尋晚trade 賺返千幾鎂叫做攞返d手感

fsly 重倉 求屌醒

下星期反彈

星期一又要panic buy

好撚淆
會唔會變返40

fastly

三家性奴到時又話上硬萬二，又燈返落黎

大選就到 睇路呀
各位ching

$76已反手沽左

留比個孫 退出股壇算

P巴仲要報少咗資產

推人落火坑

有賭未為輸
下星期二仲有一次賭
不過我未諗到開咩牌佢有份贏

契媽同船

如果冇...
咁.....

又要penis buy pins

呢個星期人人都入哂pins

連燈仔：契媽要插要沽
我：契媽特價仲唔入貨等幾時

暫時買政府I bond算
依排買美股港股都輸，tsla賺左先勉強填平，net balance仲係 -400 hkd

蘋果

買左人生第一次optionGE 15Jan 7C@1.2

巴打你正股都輸錢玩option

點解唔買pins既option呢，long佢兩邊算數啦

Work似會一直跌
32.6買左

好望多幾眼契媽啦
過埋10月
以後都無雙位數啦

Glw 唔會有surprise 隨便啦 我自己就hold 懶得攪

咪登啦 石子

尋晚美股都幾龍下
miss 曬

Hi
好耐無見

大家都係吹下水姐

凡事留三分 IS OK

挽留

下星期咩市

er前要走

sp刷錢
好巴 點睇而家牛皮市玩spy sp 刷錢大法

從來沒有份

次次都係咁

炒，結果就係坐，然後返家鄉就放都放唔切

想賺？

賺條撚

窩巴買Tsm 跟住del app 啦

炒iPhone 好過

去跳樓？

下？
上番少少賣先，好少買左好少

暴巴既推土機岩你

放70%係底倉到

你有冇唸過自己信嗰個買入signal有問題
命中率唔夠高

通常都係提早潛伏，到真係升嗰陣就開始放。真係爆升咗再J就變到賭錢嫁啦

試吓調返轉，跌嗰陣慢慢入，升個時候睇情況放

暴巴好多防禦甲架

美股區創意台第一人

就算再追 都唔代表係賭
無plan既就係

大家早晨

好波！

黃色個隻應該係傻P

綠色似飛巴

大家午安
繼續返工

的確，當你咩都唔知，隻嘢無啦啦跌你就即止蝕離場，跟住佢再拉上，你又再J，來回豬幾次

Zm落返510
買唔買得過

巨棍dicksnap打落黎
suprise motherfucker

點解你又叫elon 我又叫elon
但我同你差咁遠
我蠢咁多

真 咁都有1k食

叫呢個名係提自己唔好買Tesla姐，我都係豬得多先識返嘢

青蛙

真，琴晚低位入Tsla 同 zm SP
隔兩粒鐘睇番 都磨到執50% premium

石仔流

係我黎

gel 頭gel到咁大棍

但我買最多就係tesla

過完下星期tsla個三角形應該有方向啦，到時睇下向上定向下再trade啦Ching，咁嘅行情係tsla比你一日掙100第日又豬返200有咩謂

elon表示認同elon

等埋Fanmg啲er先確定啦，都幾重要，個人認為會決定短期大盤走勢

財報前又唔入 到頂先又高J

fanng 似啱多掂

廢老又贏
輸比廢老既都要退出連郡

笑到傻

Msft睇好only

有，選股錯，買入錯

嗰日誠誠出場我都知要放
點知

學精了

選股真係要跟mm

唔關事
我會係成交異常，個股向下先走人

提問
點樣先算喺成交異常 ?

求例子

成交比average 高2倍左右，走勢向下

應該靚er

最緊要係risk man姐

Among us 傻P咪黃色

我反而係會股價向上 成交追唔上就走 留俾人賺 或者高成交陰燭

Pins 係收手，睇ass cute 同fsly

我好少止賺，如果我搭緊順風車點解要走

背馳我就走 我都係搭順風車
tan@76 zm@580我都係咁樣走

等睇 pins er爆上60 樓上好無

我研吓先 可能都係個signal

好多人厭棄嘅fsly ddog veri

I m watching u

準備 沖定下批動力火車

順風車 到站都係要落車
轉身都係要快

通常升到咁上下 我會走3分1或者1半
視乎個市係點走
但如果見到有正常既盤整可能會加注 去到第二個升幅先再走3分1或者1半
見到大陰燭即止賺走人

PINS

又gel定

70機呢幾日超多機構48-50入貨...

發達了 班落咗車smart boys

Gel到30號

我長渣唔落車了， 懶

落咗 等陣錯過咪死

如早2日講，港共開始應對唔到個局勢，支那唔理佢，又開始多人走

6-9個月內會崩潰

老爺車啲EV賣得幾好, Teslun點算

點呀，又risk man 又唔止得蝕
咪即係賭

記得keep住d profit

如果佢 er arpu有增長，真係可以all長揸了

當然要

好多時候即市我都係用RSI背馳決定

等睇下年電椅屌打

好多時候個本大左之後就賭大左
之後好易有超過接受範圍既lose

下星期PayPal + amd 一齊升空ok?

-400HKD，即係$50美。

有今生無來世

雖然港共不嬲都廢

依2日點令到暴巴你更覺得港共應對唔到個局勢

想知依2日有咩事TRIGGER 到你

賜教

準備放晒啲profit入etf avoid自己做傻事，再用返profit 黎等機會trade

啲本

隻藍色係幾靚既，唔係今年年頭換左11 Pro我都想衝呢部。

電椅做車唔得, 如果純粹就買EV黎講, 傳統車廠多數大大力咬走佢市佔
咪真係當班老爺車係老爺車

識貨 入契媽 長揸一定無事

ND 100點玩咗一個星期
點樣可以控到咁穩

應該30%OGIG 30%ESPO 40%arkk

唔好掟落ARKG就得

Arkg 啲Bio tech都算係為未來準備嘅
真·長期投資

係

會用咩K？

挽留徒兄 股海還需明燈指示

股海明燈

聽日落去撚

到時香港黑狗點惡

炒iphone咁辛苦

美股撳個制only

同問

你美股有賺咁多咩而家iPhone一部15% profit喎

你出去買到就係，仲要未計大貨到，會倒蝕

炒iphone我都應該係始祖

我美股9月到宜家升多過15 % 全倉計

加油

攞多d profit買返正股...

靚股坐正佢賺錢個水，真係一年可以升幾倍

但無人會理會

收到黎緊會放返落etf

FDX

因為大家會睇住今日+ -幾多%，跟住希望每日都+%所以轉黎轉去

Black Fri

能上300嗎

我當年fry 個量高峰都百幾部一日

攰了

我trade fd都無視我

所以到你識炒，就知股票做功課雖多，但真係撳個制

iphone ipad 一蟹好似做契弟咁

咁 真係有daytrade 高手嘅 ，但高手中高手都會有長倉股。

有d股擺明食大浪時，點會走

呢到仲要咁多專業巴打教埋risk management

波巴都無私分享佢學嘅野

好好學下野

同埋會成日心痕想Cash Out去消費。

用ft無呢個煩惱攞金貴過去台灣機票

有冇咁誇張

想加碼fdx

飛巴教吓細佬買股票

班女睇落d動作好簡單 作地自己會對著塊鏡 睇返扑野個動作係點 靚唔靚去訓練自己

睇大時代學炒股

跟好巴 OT 巴 曲巴 小西 波巴 F巴

學 發達之門

未計銀行再收嘅錢，先少35美，total 大約300手續費掛，都去到台灣花蓮嗰邊

原本intc市佔90%,amd10%
現在intc收入少10%,intc股價又跌10%
即intc市佔81%代表amd市佔要升到19%了!
用9月股價低位73.85計算,合理股價是140元
是高達70%的潛在升幅呢!

全正股全SH但係今個星期已經磨走晒啲profit咁濟

明明呢幾日方舟比連郡屌到舢舨都不如

Cheddar flow有1week trial
有興趣可以試玩

Option賺到錢係褔氣好好利用profit做本

下個星期可能清pypl

市唔對路止賺先

AMD個價本身就包埋佢嘅潛在市佔升幅
所以唔可以咁計

其實我尋晚偷步清左倉
雖然覺得下禮拜會反彈
但係唔敢搏

飛巴
點解唔對路 ?

成交減少 指數當中股票大部份站唔穩50ma

個市 托咗住比巨頭er #champag 太明顯了。

後計風險都幾大

避一避先， 之後可能有驚喜

指數股其實唔少跌穿50天

呢個signal 就算升市都係托沽

走大C朗倉 避完風頭再撈 應該都唔會太蝕底

"指數當中股票"喺指"指數中的成份股" ?

睇來飛巴同我觀點差唔多

納dee

及 S&P 成份股

玩美股真係好難輸錢
呢半年牛到仆街 輸錢既退出股市喇

yes

定轉去廢老夠經濟股， 郵輪航空

4.0 時代 仲炒黎炒去

我就專科技股

biotech 都唔掂

多唔代表分散風險

所以依家應該等大選後，再摸底，然後慢慢分注入 ?

如果分散得多係港股 我包你踏地雷多過中爆升股

small mid cap 唔係咁跟大市， 指數股可以避險先

下星期終極熔市

原來如此
考慮緊下下星期開始分注入crwd & U

輸咗

點解唔等埋大選後？
我就輕倉上陣

會等埋大選後嘅

警世

睇唔明
巴打可唔可以解吓

係每日1%回報同輸1%一年後差別?

有無人想賭大選

高手

平均每日賺1%，1.4年就37.8倍
每日蝕1%，1.4年剩番本嘅3%
當一年有253 trading days

一年得200日trading days

一日1% 聽落好易，但做落發覺難到仆街

突破盲點
db巴呢排仲炒到股？

一隻股200% yoy已經好難得sofi用家先做到

今個weekend有無咩news出黎救世/打到大家下地獄呢

呢個concept 係每次全倉all in

10月好忙咩

all in 契媽都做唔到 每日1%

暴巴之前先置頂
驚訝咁多巴打真係ALL IN

全幅身家得 100 萬都仲話可以all

到你有幾百萬時，我寧願保本 穩賺

下下all in 贏撚硬咁

有
er + 大選 每4年只開一次嘅大賭場 諗起都扯扯地

有幾百萬就買契爺算啦 契媽都高風險

x3

6成幾倉
好想減

你計錯數
你當中芯冇到

契媽股，過幾年就見真章

香港地唔少巴打一年人工都有

我假設對佢地來説係少數目

你是說用人扮成光刻機去模擬做晶片的中國公司嗎?

佢之前話wok

已block 呢隻分化5毛犬

又未必，可以同一日分散幾隻，最後overall 有1% 就得

好想知琴晚發生咩事

依家training係咪仲係叫
your future ends here

SH是常識吧

咁應該清走指數correlation高嘅股票就得？

契媽長揸+1

我自己會咁做

唔捨得放nvda

覺得好咪揸住

係， price in 左
如果食到公司機， server，notebook就有得升

成個政府散曬

2蚊個單野?

係啊屌

暴巴幾時走

而家政府就好似傳統中學既中游學生咁 無人guide就停左係到 有order比佢follow就會跟住黎完成 但唔敢逆上面意 無曬創意

唔明，咩事令你有呢個判斷

NVDA轉弱勢

唔係不嬲都係等通知做事？

小腩香港人？ig唱廣東話歌

who.gif

呢個講笑既姐
我覺得真係starts here既
加油啦
頂到3年甚至四年就夠fat fat

$2?
完全咁知發生咩事，不過政府班膠官唔見棺材唔留眼淚

希望peak仲有時間上黎鳩叫

你居然唔識佢

00年代果時仲有少少作為既講真

2019年前都叫做有些少自主空間，依家就完全冇晒LA

不過我都唔會賭er
財報前一定走

曾蔭權敢出訪同打電話屌柒菲律賓先

唔知係唔咁所以俾人清算

好似次次都跌

根本全個支國都係等刁帝發板

最右係均價？

邊個最貼切？

仲高人工過侵

尋日都screen到EVR，不過FA好弱
但不失為舊經濟既好選擇

其實我都幾憎呢個款嘅圖形
不過mon 下冇壞

呢個時勢唔適合入呢種突破型既股，好易突破失敗
擺watchlist望下先

行長：

曾蔭權個陣好似有同烏克蘭簽貿易協議

真 又一隻垃圾死入黎

Rain姐

指數唔升但你個watchlist都有好多係轉好

其實我睇唔明

根本香港就完全無從政同政治嘅訓練
一直以嚟政務官都只係協調 務求get things done
但完全唔會問點解要做 唔同的價值之間嘅取捨同埋完全無政治判斷
97前完全係靠港督嘅先至掂 依家群龍無首 廿年一直沉淪

幅圖係追蹤緊個股走勢
條線顏色等於呢個time frame入面個股表現
每粒圓點應該係講緊每日嘅數值
不過個value點計我就唔清楚 但尚算睇得明

咁多個特首佢最好架喇

有d成交少到 點玩

數字巴

其實就算唔識睇
見到綠色 右上角 Quadrant 都估到係應該係好事

learning ?

Net?

應該係leading

net

oh

以前不嬲fsly市值大過佢 依家

SoFi表示，該投資旨在提供定期的穩定收入，TGIF是一種積極管理的交易所買賣基金（ETF），希望吸引追求更頻繁債券利息的投資者，轉而購買這隻ETF，該ETF會在每個星期五分發現金股息，每一股派0.05美金，年化利率約為2.6%，基金的管理費用為0.59%，和一般ETF大致相同。

根據提交給美國證券交易委員會的文件，SoFi Weekly Income ETF將以股票代碼TGIF進行交易，並將專注於投資級和高收益公司債券，該ETF為主動管理ETF，主要持有不到三年內到期的證券或債券 。

Happy Friday ETF

頭10持股

2.6%...

教畜: 每日努力1% v.s. 每日偷懶1%

2.6-0.59 = 2.01%

if inflation < 2.01%, 好過ibond

應該係美國sofi 要收30%稅 入面持股有d保留
要玩息其實睇vanguard etf仲抵屌

真唔真㗎
怪怪地

AGAR
不過BRBRBR 時代, 用小西流好過
石仔流都跑得嬴 2.01%

得果兩厘幾回報
一個唔該就食你20%手術費
仲唔知係咪個個星期派息都食你收息費
條友指既一般ETF 水平係主動型果啲？
用來同債券ETF比

sp M記一個禮拜都好易有1%

收息買ETD唔係仲好?
or apple corp bond算啦 都有2.x

美國：美國股票及ETF發放現金股利時預扣30%稅款

咁想要埋指數升幅嘛

agar
但無限印錢時代
BOND 派息追唔追到錢貶值

175
下星期唔知會唔會再跌

好正

閪蛇係咪想同教母connect

柒婆 玩爆左 行會鬼打鬼 高官個個等退休

黑警日日橫行 警大於政 個政府同廢既無分別

好飽 打完邊爐

30% tax

P巴 有無跟3叔 pins call 賺到笑wo

把聲好高

真唔真

最好減五成

黎緊超多大股er

九龍新界無得避

英文唔好 今晚叫女朋友翻譯

制程、技術全落後 一夜市值暴跌1775億 Intel 未來必需重新聚焦 CPU 核心業務

Intel 公佈第 3 季財報表現，由於盈收及預期利潤大降，其結果直接反映在 Intel 股價
上，昨天一夜之間公司市值暴跌1775億、跌幅超過 10%，Intel 表示盈利的降低主要是
PC 電腦需求由傳統 Desktop / Notebook 及商用PC，轉向入門款消費級和教育產品，儘
管銷量增長但平均售價下滑，影響了盈利。

從 Intel 財報數字來看，銷售伺服器晶片的數據中心業務仍是公司主要利潤來源，由於
疲軟的經濟影響了對大公司和政府客戶的需求，因此第 3季度 Intel 來自 Data Center
營收為 59.1 億美元下降 7%，比市場預期 62.1 億美元少4.8%，同時預計未來雲端伺服
器相關訂單會增長放緩。

Intel 近年表現並不為業界認同，處於至少十年來最深重的危機中，分析師預期 Intel
將會重新整理業務策略，逐漸收縮戰線重新聚焦在核心業務上。

可以看到 Intel 近期陸續將通訊晶片業務、IO晶片業務接連出售後，更以 90 億美元將
NAND 業務出售給 SK Hynix。此項交易之中更包括了最為核心的 Intel NAND SSD業務、
NAND 部件及晶圓業務和相關技術，以及 Intel 在中國大連的 Fab 68 等重要資產。

分析師指出，聚焦業務是 Intel 必須要做的事情，其 CPU 最近數代的技術不斷延宕，無
論性能及制程技術均開始落後 AMD，再不甩掉一些非核心業務輕裝上陣，Intel 需要更集
中資源在CPU 上，否則難以應付 AMD 近期的強勢表現

黃金已死，糧食當立

手持午餐肉

[member]ADM龍哈哈/member]

PTT 有人推SPG

岩岩個大客GAP先出聲話收皮

冇著低富

又黎Covid 留意下下星期係咪SaaS帶領大市

真係好撚現實 睇返佢過去影片既view數 越露得多既片view數越高 過10萬都easy 之前包到實個d 得幾萬

原來今日全世界好多地方又爆到仆街，周圍都創新高case應該離暴瀉不遠了

好撚刺激

Apple Amazon Facebook 都同一日er
個市大波到仆街

下個星期`等派彩

我諗啲官，本身未必夠移民，有左5+1，應該多左好多人想跳船

洗唔洗酒定？

暴巴唔睇好佢？

8萬幾人，點解可以咁多新case，都咁耐

點解好似好耐都唔見小西既定係我耐冇上黎 睇唔到佢

輕倉上陣好，加上近大選

佢好少出現

點解既，因為同石仔激戰？

有冇人統計吓,確診人數對比GDP
我諗台灣應該係全球TOP3 優質國家

個倉好多隻股要打理 唔得閒

已經食左成個禮拜花生

btw, 週線shooting star已confirm, 日線cup with handle已難產

SH應該唔洗打理

熊三未？

nq6000

建議用4小時睇指數
日K資訊太小好易畫錯線 忽略左d signal

我見到指數突破左12200開始既下降trend
下一個阻力位係11800

姐10天線喇

amd er要先酒

忘兄
石子啲tan 點搞

深潛左咁多日仲要酒？

佢都panic sell左講經麼

但唔影響週線, 配埋er, 咁睇黎出方向on the way

走咩 年底100

而家根本無方向
下星期ER定生死
幾隻mega 一支大鳩就可以破壞哂所有形態

ER其實影響不大 因為我估唔會差太遠
因為FAANG應該全部都well researched

點解你會睇好佢？

屌 唔係又炒tech 同 zoom咁on9嗎？

台灣興著C字褲

打機

等回復正常

認真唔知 但好多都出左higher low

pins升到火箭咁應唔應該賭財報

原來喺台灣的
一直以為喺日本

比大陸仔屌佢搞台獨

又要睇又要屌

又睇對奶彈琴

好白滑

阿積士 荷甲 13:0

AAPL 好似一大堆人開左CALL等ER

又可以睇下係咪我放左就會升

個重點 呢3隻嘢佔咗市場1/3比重 (我估應該有) 如果佢哋個表示差過預期 大家沽落去嘅話 第五次溶斷真係指日可待

有三份一係aapl, 再熔我真係會喊出嚟

好難講爆上定爆落 爆上完仲唔知可唔可以企穩

日本人都咁清醒

2/3

巴打識日文？

正

望見抽公司既logo就好興奮
係咪已經冇得救

荷甲有時D波都幾變態
頭幾支1x比零好似好易咁
以前有隊阿爾克馬爾有親佢D波場場開大
究竟俾人數嗰D下游隊有咩感覺

咁多巴打大倉位係aapl

點解一樣既圖但你同我睇唔一樣哈哈哈

ipad airpod icloud 一定多增長

今次又睇吓民x聯點拆

西九龍真係好波

（慎入有圖）西九龍廣場外牆海報重新上架！

契媽會戰勝歸來 圖表派掃進棺材

預測：
Fb 300
Spotify 300（最睇好）
Aapl 110
Pins閪冧

笑咗

戒賭啦

特價is coming預備好彈藥執野啦

好驚

今個禮拜一定好刺激

intel 10nm+++++++++++++ 算柒數啦

孟山都

intl係咪引發科技股大跌

嗰啲垃圾就唔好睇佢啦沒落了

小時圖連試兩次11600都失敗喎
果度拎唔小liquidity
睇下會唔會拎完再上

引發啲人入AMD

由於疲軟的經濟影響了對大公司和政府客戶的需求，因此第 3季度 Intel 來自 Data Center
營收為 59.1 億美元下降 7%，比市場預期 62.1 億美元少4.8%，同時預計未來雲端伺服器相關訂單會增長放緩。

係咪可以解讀成
Q2 Could股大量投資滿足左短期轉型需求
所以今個伺服器擴充周期已見頂

Intel Q2:數據中心業務部門的收入達71億美元，較去年同期大漲43%

Nvda Q2 :第二季數據中心業務收入17.5億美元，按季升54%

過去24小時，美國新增確診病例92086例，新增死亡病例980例。這個數字已經創下美國新冠肺炎確診病例創單日最大新增。

利好zm Netflix？

herd immunity指日可待

能源股硬左好多

但好長

暴巴講果樣野實現
一定由公務員出手先
差在用咩方法
cut柒哂班公務員
再批班黨委
黨委帳面都係5k人工
仲要盡職盡責

cloud 需求大減
下轉就係到saas需求大減

cut曬佢啦
仲高薪養廉
學大陸收紅包仲好

我自己係公務員，但係都好期待香港繼續爛落去
最好爛到攪尻啲舊制嘅福利

成手saas 係咪要清倉

公 務 員 薪 酬 及 有 關 開 支
2019 至 2020 年 度
款 項 佔 政 府經 營 開 支百 分 比
1,356 億 元 25.91%

資 助 機 構 員 工 薪 酬 及 有 關 開 支
2019 至 2020 年 度
款 項 佔 政 府經 營 開 支百 分 比
1,369 億 元 26.17%

又捉字蚤

人工都用左一半

三星集團會長李健熙病逝！ 享壽78歲

基本上，香港人玩番當年英國打拿破輪個套大陸封鎖政策已OK。陰乾港共，或者等佢自己內哄。

反正都係
建議第一個摺埋icac同法院佢
等班人唔好對香港仲有幻想

之後打撚通埋關 外國都無人想來
大陸狗自出自入 入境都可以唔洗要

海事處 海關反正都中門大開
係香港水域捉人都得 又係執得

漁護 環保署果啲大陸狗wfc
估計之後都無乜用
而且不嬲污染都係上面吹落嚟
執左佢呢道又小一筆

仲有無？

大家午安
拜完山

投資人狂押拜登勝選 專家憂2016大地震重演

美國總統大選不到2周後將登場，在民主黨挑戰者拜登（Joe Biden）支持率領先幅度縮小
之際，投資人似乎過於相信拜登將取得決定性勝利，大膽押注拜登勝選對市場構成風險。

投資人近幾周已減少押注受惠於選舉相關市場波動的標的，並買進受惠於拜登贏得總統大
選的資產，例如替代能源股和大麻股。不過，隨著拜登領先幅度近幾天縮小，部分市場觀
察家對美國總統川普意外勝選或選舉結果含糊不清感到憂心。川普勝選或選舉結果含糊不
清可能導致2016年部位平倉浪潮重演，當時投資人大舉押注希拉蕊贏得總統大選。

RealClearPolitics數據顯示，美國總統大選辯論周四結束後川普贏得選舉機率約上升1個
百分點至36.3%。拜登仍遙遙領先川普，拜登勝選機率為64.4%。

Cambridge Global Payments首席全球策略師沙莫塔（Karl Schamotta）說：「從某種程
度上來看，市場低估川普反撲可能性。」

交易員預期，美國總統大選後股市波動幅度最大。景順（Invesco）太陽能ETF（指數股票
型基金）是可能劇烈波動的資產之一，隨著投資人預期拜登政府推動乾淨能源政策為太陽
能業帶來助益，過去1個月該ETF已漲24%左右。

根據SUSQUEHANNA金融集團衍生性金融商品策略共同主管墨菲（Christopher Murphy）計
算，選擇權價格顯示美國總統大選結果出爐後景順太陽能ETF股價單日漲跌幅可能高達11%
。另外，成分股以科技股為主的景順QQQ信託系列1 ETF和追蹤美國股市S&P 500指數的
ETF SPDR S&P 500 ETF信託漲跌幅可能介於3%至4%左右。

分析師指出，川普意外勝選也可能衝擊墨西哥披索和俄羅斯盧布等貨幣，近來表現疲弱的
美元則會走升。瑞銀全球財富管理（UBS Global Wealth Management）投資策略師沃林（
Justin Waring）則表示，公用事業業者、免稅市政債券、工業類股和原物料類股也可能
受創。

黎緊可能興起代客拜山服務

拜登個仔杭特又有性醜聞，如果咁都可以比拜登選到就真係美國既黑暗時代會來臨

Uber Grave

拜山要一堆人行路上去，再搵個墓出黎掃真係痴孖根，應該要改善拜山依件事

利申要拜將軍澳

美國、歐盟、日本和中國正爭先恐後地發展氫經濟（hydrogen economy），希望占得領先地位。尤其，隨著COVID-19疫後及循環經濟概念，使先進國家更確定朝向綠色新政方向前進，甚至有機會以氫能取代核能。氫經濟預計未來市場將達到2.5萬億美元，創造3000萬個新的就業機會，並改變全球工業和能源格局。

歐盟投資高達600兆韓元（約52億美元），而日本也毫不掩飾其藉由2021年東京奧運會提升氫經濟地位的野心。雖然美國川普政府對氫經濟興趣不大，但由民主黨控制的加州很早就在推動氫能汽車和充電站的擴張。後起之秀中國則是指定了四大氫能產業，透過大型國家工程打造氫能生態系統。

歐盟方面，在2020年7月公佈了氫能戰略，目標以建立氫能為核心的能源系統，在2050年前實現「碳中和」的願景。歐盟計畫達到1000萬噸的製氫能力，並在10年內用氫能設施取代30座核電站。預計到2050年前，歐盟在生產清潔氫能方面將投資1800到4700億歐元，氫能在整體能源使用的比例將從3%擴大到14%。

美國方面，早在2002年就提出了氫能相關願景，但在川普政府上臺後就放慢了腳步。不過美國在18年前就制定了包括氫氣生產、運輸、儲存、利用和教育及標準化等七大領域的詳細目標。世界第七大經濟體的加州，更是一直在推動向氫經濟轉型。加州目標在10年內設立1000座氫氣充電站，並將氫氣汽車的數量提升到100萬輛。

日本方面，在2014年正式宣佈向氫經濟轉型後，計畫設立900座氫氣充電站和安裝530萬台燃料電池發電機。甚至，利用2020年東京奧運會上準備了各種與氫能相關的活動。

中國方面，政府正在積極培育氫產業，希望能追趕上美國、日本和歐洲。中國目標在2030年前供應100萬輛氫汽車，建立1000座充電站。為此，中國政府免除了氫能汽車10%的購置稅，並將原定於2020年結束的氫能汽車補貼計畫延長至2022年底。

XLE 都係差

氫氣現時有咩技術量產？

PTT d 留言

再來說一下氫能源
其實這東西早就被提到爛了XDD

氫氣的問題底下也提到了
氫氣是儲存能量而非產生能量，所以勢必要有能源才能把水或其他東西轉成氫氣
如果用火力發電的話那根本只是自欺欺人，還是有碳排問題啊
有人會說用再生能源產氫....啊你再生能源都不夠平常用了還產氫喔
能源這種東西多一次轉換就多一份損失
平常被嫌到爆的再生能源發電量還要轉成氫氣然後再來發電!?
更不用提氫燃料電池還要克服質子交換膜跟電極觸媒的非勻相催化

另外氫氣的保存跟運輸也是一堆問題
一般來說目前是用高壓方式儲存啦
但是氫氣因為分子小所以容易滲入金屬中造成氫脆
也就是說金屬管、儲槽長時間下來會脆化、破裂
啊然後氫氣又有高可燃性....BOOM

說真的氫能源車要普及絕對比現在的電動車難太多了
畢竟這等於路上一堆氫氣槽車在跑
那畫面真的太美好了

與其在那邊幻想2、30年後政府畫的大餅
不如把握現在的TSLA股票

共勉之

以後高速公路大概看不到火燒車惹
畢竟直接炸成灰沒得燒

高壓氣體還無色無味絕對比加油站危險

如果你是說用金屬化合物固定氫氣的話
那個也是個方法而且安全很多，但是能量密度很悲劇
大概只有不怎麼在乎重量的地方可以應用

液態氫就要高壓低溫啊
大概儲槽會比車還大XD

液態氫很可怕，以台灣的道路可能車子開一開就爆炸了

氫氣普及後問題才大
你要怎麼設加氫站
埋管路有氫脆問題要定期翻修，槽車運送超危險

量產好易，100年前已有，係儲存同安全問題

呢個 sector 真係核凸到爆
不了

係咪電解 文科仔唔識

出左咁耐原來

拜山我倒喺自己想去的

利唔利好唔知，淨係知道傳統股又會插多一嘢

ZM > 現價已price in 左全人類中武肺
Netflix > 10幾條友用一個account 賺唔到錢

未睇到有咩技術突破
你efficiency再高 儲存都係得metal hydride之類既技術都係收皮

支那又輸！美國技術大突破！鈣鈦礦太陽能電池，光電轉換效率為矽晶兩倍！

主要服務移民人士

暴巴
唔喺好明

岩岩見到人整維尼玉璽，上面寫左咩？

最近fear and greed index 睇唔到

幫你拜山，開埋live俾你睇/拜，清潔墓碑。

習近平
熊維尼
中間唔知咩

話說想買部有keyboard電話，方便做野用。仲係black berry好？

係，lead 但唔太多

同請鐘點一樣

手機業務on99
反而睇好佢gaming
已經一統御三家既could
對抗google nvidia 同Amazon 既新對手

呢代睇個樣都似xbox最後一代
下一代就上曬could
比曬個實體機市場sony 同老任

Xbox定位轉型做全online平台+服務商
提供服務比同其他廠同平台
減少同其他廠競爭
霸住個gaming could
唔比amzn goog入場仲好過自己落場玩

睇下MOF搞唔搞得掂

咁大條gap不了

嘩 比個李在榕睇場 好似幾仆街下

記者巴

擺上cloud

佢個款同700個老細一樣樣

bb仲有冇出手機? 以及轉左做software

Cloud, AI, Big data, 區塊鏈， IoT 拜山

當年中化題目黎
網上拜山

有，行Android

巴打有返咁上下年紀

5G高速拜山

Bitcoin, Ethereum 可用支付

講開gaming 呢篇我覺得佢將依家個個爭做could平台既原因寫得幾好

上集:

Epic 挑戰蘋果，不只是對 30% 的討價還價，更是新舊平台爭奪對虛擬世界的掌控權。

蘋果的垂直整合
iPhone 是當代最有價值的平台，創造龐大的 app 經濟。這得益於蘋果的垂直整合模式。部落客 Ben Thompson 在文章《蘋果、Epic，以及 App Store》（Apple, Epic and the App Store）中，清晰的分析了此一模式的優勢。

簡言之，自 Mac 電腦開始，蘋果便牢牢抓緊作業系統與電腦，但維持 app 與零組件的開放。到了 iPhone 更進一步，除了 iOS 與手機之外，在硬體端更掌控晶片（Apple Silicon）。在軟體端則控管 app 的下載，也就是 2008 年推出的 App Store。

接著，蘋果於 2011 年推出付費規範，限縮開發者必須用蘋果的支付機制，更嚴格的抓住顧客關係（customer management）。當用戶下載 app 時，真正交易的對象是蘋果。蘋果擁有顧客的裝置與信用卡資料，也是由蘋果開發票。開發者無法觸及顧客，或是辦理退費。

App Store 是革命性的軟體管理方式，更創造了三贏：使用者獲得方便、安全的軟體使用環境，更願意付錢。開發者享受史無前例的廣闊軟體市場，涵蓋 15 億 iOS 裝置。 iPhone 更具差異化，推升蘋果邁向世界最高市值企業。App 經濟隨之爆發。

值得一提的是小型開發者受益最大。再看一次上方的圖。其中由蘋果控制的紅色區域，都是小型開發者不必自製的部分。小型開發者與微軟、Adobe 等大企業站在同樣的基礎上，都有機會爭取用戶使用。App Store 賦予了小型開發者「信任」，讓用戶敢於付錢。

就連今天聽起來不便宜的 30% 分潤，在 2011 年也是破盤的低價。當時其他軟體通路不是充滿風險與詐騙（如開放網路）；就是抽成超過 30%，例如實體通路或是線上商城

可是巨大的成功埋下了腐敗的種子。App Store 從一個預期「勉強打平」的服務，一躍而成金雞母。蘋果要提高「服務」營收，就必須提高 App Store 的營收。於是蘋果近來許多作為更像是為了自己，而犧牲用戶與開發者。

例如蘋果強迫開發者需同時提供「Sign in with Apple」登入工具，或是禁止 app 提供第三方的支付連結。甚至連提醒用戶有其他支付管道都不行！結果是 iPhone 的使用者體驗更差，用戶如果想付錢給 Netflix、Spotify、Amazon（電子書）、 YouTube 或是 Hey，必須自己「尋找」外部的付費管道。

開發者們不滿意，但是都忍了。誰叫 App Store 帶來豐厚的營收呢？而且 App Store 的確提供許多價值，包括審核、管理、儲存、遞送 app 與金流等，這些都需要成本。而蘋果不論在財報會或是聽證會上，也持續自稱「開發者的好朋友」；說其提供開發者許多工具，讓開發者創造更棒的虛擬世界。

問題是這也是 Epic 的目標。

點個係咩網嘅report

下集:
Epic 的跨平台
Epic Games 一開始是在 PC 開放、自由的軟體環境中誕生。但後來也踏入主機遊戲，例如與微軟共同開發《戰爭機器》（Gears of War）系列。直到微軟拒絕共同開發新一代的《戰爭機器》遊戲時，Epic 創辦人 Tim Sweeney 意識到不能一直仰賴大型遊戲製作商，於是轉向跨平台遊戲。其中最大放異彩的是生存遊戲《要塞英雄》（Fortnite: Battle Royale）。

《要塞英雄》不僅是一個橫跨 PlayStation、Switch、Xbox One、Windows、Mac、Android 與 iOS 的遊戲，它亦是一種「遊戲即服務」（Games-as-a-Service）。意指它不是收一次性費用 — 事實上玩《要塞英雄》是免費的 — 而是持續從玩家手中賺錢。通常是透過交易虛寶、裝飾品、特殊能力、高級關卡等。

Epic 的野心不僅於此。它想要創造一個複合性的虛擬世界，玩家在其中有更多互動行為。有些人稱此為「虛構宇宙」（Metaverse），源自於科幻小說《潰雪》（Snowcrash）。這類似電影《一級玩家》（Ready Player One）中的虛擬世界「綠洲」（Oasis）。台灣讀者更熟悉的比喻或許是任天堂的《動物森友會》：玩家可以「玩」，也可以像在真實世界中社交、交易，一起聽演唱會等。

為了建構這個宇宙，Epic 開發許多工具，如遊戲與虛寶商城 Epic Stores、支付工具 Epic Direct Payment、跨平台工具 Epic Online Services 等。另外還有更基礎的遊戲引擎「虛幻引擎」（Unreal Engine）。遊戲引擎是一套遊戲開發環境，通常包含渲染、3D、劇本、場景、聲音等工具。遊戲開發者使用 Unreal 開發遊戲，就像網站開發者使用 WordPress 開發網站。

仔細看，Epic 提供遊戲開發者的價值，就是蘋果提供 app 開發者的價值：提供開發工具、銷售通路、品質控管，以及帶來顧客。

Epic 同樣賦予更多開發者「信任」，擴大遊戲的市場；甚至擴大了遊戲的定義：遊戲不再只是娛樂，而是更像 app 了。

當遊戲開發者近似 app 開發者，Epic 的位置也與蘋果逐漸重疊，衝突於焉而生。表面上是金錢的衝突：遊戲/app 上架 Epic Store，必須分潤 12% 給 Epic；但如果用戶在 iPhone 上購買，還要被蘋果再抽 30%！

但更深的衝突是控制：誰負責管理虛構宇宙中的眾多「app」跟遊戲？假如《要塞英雄》中有一天出現了付費音樂服務 — 類似 Spotify — 蘋果也可以抽成嗎？假如出現惡意的內容，蘋果需要負責嗎？

不只 Epic Games 想做虛構宇宙，所有的遊戲串流服務，如微軟的 xCloud 與 Google 的 Stadia，也都往此目標邁進。因此也相繼被蘋果攔下，禁止上架。蘋果的理由正是它無法管控內容（The Verge）：

蘋果的聲明：我們的顧客享受數百萬開發者所提供的優良 app 與遊戲，而遊戲當然可以存在 App Store，只要它們遵從所有開發者都適用的規範，包括單獨提供遊戲以供審查，以及出現在遊戲搜尋與排行榜上。

xCloud（與 Stadia）中有許多遊戲，不願意一一送交蘋果審查。蘋果為了管控安全就禁止上架。

說到底，這是兩種運算典範的衝突：雲與手機。手機典範可以蘋果的 Apple Arcade 為代表，裡面大部分是單機遊戲（類似《憤怒鳥》）。這些遊戲仰賴手機的運算能力。

但《要塞英雄》、xCloud 與 Stadia 仰賴雲。裝置相對不重要。遊戲的樂趣也更多來自玩家之間（跨裝置）的互動，而不是裝置的效能。從 Epic 的角度看，裝置只是遊戲的入口，不是遊戲的基礎。

既然要搶主導權，Epic 現在「翻桌」比較好。趁現在手機用戶僅佔 Epic 不到 20% 營收，講話還可以大聲。過去 Epic 也曾經說服 SONY 開放《要塞英雄》跨平台。

外傳: 賈伯斯的堅持
但蘋果也不打算退讓。蘋果已通知 Epic 將移除其開發者帳號，並取消所有軟體工具權限。這不僅影響《要塞英雄》，還會影響任何使用 Unreal Engines 設計的 Mac 與 iOS 遊戲。

因為手機典範是蘋果的生計來源，而垂直整合是自賈伯斯以降的核心思維，不能退讓。過去蘋果曾面對相似處境。蘋果率先停止支援 Flash，引發 Adobe 的不滿。Flash 也是一個跨平台的軟體環境。當時賈伯斯解釋：

第六，最重要的原因。

. . . . 我們不在 iPhone、iPod 與 iPad 上支援 Flash 還有一個更重要的原因。. . . Adobe 希望開發者用 Flash 在我們的行動裝置上開發 app。

我們從痛苦的經驗學習到，允許一個第三方「卡」在平台與開發者之間，最終會生出差勁的 app，並拖累平台的進步與發展。若開發者逐漸依賴第三方的開發者資料庫與工具，它們就只能在第三方選擇開放 [蘋果提供的] 新功能的那一天才能享用平台的進展。我們不能仰賴第三方大發慈悲來決定開發者能否與何時使用我們的新功能。

這問題在第三方提供跨平台工具的時候更加嚴重。第三方有可能只有在所有支援平台都準備好時，才開放使用 [蘋果的] 更新。. . . 我們拒絕接受未來開發者被禁止使用我們的創新與優化，只因為競爭平台尚未提供同樣的功能。

. . . 我們的目的很簡單 — 提供開發者最先進、創新的平台，並且讓他們直接站在平台的肩膀上，開發前所未見的 app。我們希望持續增進平台，讓開發者能創造更精彩、強大、有趣且好玩與有用的 app。每一個人都贏 . . . .

蘋果不會讓出平台的位置，也不會讓第三方站在蘋果與開發者之間。可以預測未來蘋果會自力開發「虛構宇宙」或串流遊戲平台，進一步垂直整合。Epic 或許可以談到更低的分潤比例，但將面對一個更有決心的強大敵人。

置頂

小

去英國，上網賣呢d野有無得諗

香港政府真係有做架
不過無人理佢

申請人在申請編配新骨灰龕位時，只須在申請表上填寫電郵地址。食環署會預設一個載有其先人姓名及離世日期的個人紀念網頁。「無盡思念」網站的先人紀念網頁的首頁會展示骨灰安放期屆滿的日期，並會於安放期屆滿前兩年開始自動跳出有關訊息，提醒相關人士骨灰安放期將在何時屆滿。相關人士亦可使用網頁的專用連結在網上更新聯絡人名單或其聯絡資料。

老實講，我喺有心拜，所以先去
如果冇心拜，哩啲嘢做嚟都曬氣

馬絲

利申 止蝕派

其實重陽節係登高
以前係上山避瘟疫
今時今日重陽拜山
只係一般人上山順便做埋

今年都要上山避瘟疫

台巴

又好似好有道理

桂巴

隻股買完唔識升就要放
利申 mm 派

似乎中國對buttcoin影響力有少少吹大左
成個交易平台比人摌起左都係跌100蚊咁少

不要暗戀，去強姦。人生沒有那麼多時間給你演內心戲。愛她就去搞她，喜歡就去強姦。表白有什麼用還是會被拒絕。追不到就下藥，翻臉就發裸照。大不了蹲監獄，你連監獄都不敢蹲還好意思說愛她。出來之後找到她繼續強姦，強姦到讓她開始懷疑自己的人生，讓她覺得她人生的意義就是被你強姦。

我都get唔到點解重陽係要拜山

暴巴

喂

態度正確 我鍾意

睇吓藍仔頭條片你會有答案

輸緊Opportunity cost

得幾千萬...難D

原來暴巴係咁惡

潮文嚟

有心拜平時都可以去拜

回教國家係work既…

今日好高質

下星期er大戰

日日都大大棍CLS

Tdoc lvgo

還願入面既符，官方話整game果時有貪玩整入去，之後清唔乾淨比小粉紅搵到

Tdoc drop to 200

console應該重有存在價值，相對於pc黎講同樣性能價錢會低d
反而要諗既係以後重會唔會有入碟版
轉晒online冇二手問題，又可以官方做特價，學足steam咁
Gaming cloud再等多10年先啦

xbox 直接同steam 合作
部機齋行steam game 即時統一全球

gaming cloud 其中一個問題係上網速度
香港上網平到癲，有d國家仲係用緊ADSL同限量上網
所以亦無可能完全唔出碟版既console，因為你sir隻10GB既game落黎有人要等三日仲chur爆左佢條network

活用投資概念

要分幾日睇

下星期watch list, 價適合就開倉
VERI
PINS
SBUX
RGEN
ES

實得既

想問呢度有冇crwd打手

唔喺打手，不過想落手

Sh

有short put既問題想問

如果張short put到期 到價位 但無入到貨 我照有期權金？

如果張short put到期 差少少到價位 無入到貨 假設 shortput時係100 usd 到期時價位上到 230 usd 我照有100usd期權金入袋？

照佢依家個發展
Online gaming終極目標係想將運算比曬server搞
Player個硬件要求反而唔高
只係要將個畫面放出來就得
呢個技術上已經搞掂
不過最大問題係網速同server未跟到
呢個就要可能要睇5G 發展普及先得

準備好聽晚繼續豬未

Online gaming 解決咗latency 先啦
有delay 乜都唔使玩

Weekend功課
星期一二龍龍蝦
三四五big short

淡友表示先退一步
之後把美帝沽落地獄

好友表示：高位咪搞我

有冇人同我一樣好好奇腩哥點樣2121歲月入10000美金....

雖然覺得佢投資分析得幾好，但硬係覺得唔知邊度怪怪地

但係腩仔3月叫人25入CCL

有錢仔有幾奇

聽左果啲多得佢唔少

佢ccl由40蚊溝到落8蚊
真正本多終勝
最後好似22蚊走哂
帳面都係正數

話題終結了

所以SH嘅前提係有錢去溝貨

睇幾多次 都覺呢段野咁撚癲

我覺得係concept上出現問題 唔應該叫人接飛刀
你諗下同期班人買SPY QQQ贏緊錢你就日日等返家鄉

唔試點知
唔學點識同人夾

佢買親股
分析完一大輪野都係雞野注
花成年一直溝

石仔五年後都100萬

唔知而家有幾多呢

7400?

7400港紙變100萬都唔係冇可能嘅

both usd respect 石仔唔該

溝女就好似買股票咁，慢慢少注咁入

十蚊都贏到二千六百幾萬啦

連登個個發晒達

教人投資比自己投資賺更多

Fatfat

同意呀 呢d野都係不斷磨合姐

我打機連去歐美server，都重有200幾ping
物理極限

你叫我用東亞server同班大陸人同ser？
Game都唔會同你買

見佢同幫個投資平台宣傳咗好耐
筆錢應該唔少

亞洲ser又大陸狗，又泡狗，有sea monkey,搵鬼玩

認真 石仔要上100萬應該要行呢條路

其實賤格D咁睇,今次瘟疫歐洲真係或成為最大贏家
養老開支大減,失業廢青又繼承一大筆遺產
個病變種之後死亡率一D都無變低,一直keep住2-3%,英國甚至有5%死亡率
無可能當到個病係感冒,感冒死亡率估計只係0.05%左右
但係暫時個病都係專殺老野,未有當年西班牙流感變種殺後生仔個種情況

反思自己點解搵得咁少

好簡單 先有一個有錢老豆

特斯拉在中國召回近5萬輛車 法律顧問：被中國政府強迫召回

猜拿話你壞就壞
上星期我記得呢道仲估過
支拿最後點逼走tsla比byd nio上位
有無人估到呢個劇本

中國慣常手段
迫你要升級到外交層面

中國D車出名垃撚圾
都未見過出依類回收

一早預左 差左幾時
宜家未係時候 仲有得玩多排既

偷埋技術tsla 可以講byebye

比亞迪果幾單野
陰完人一次勁仲可以當無事

投胎重刷

無左小西巴 靜左好多

財演一個 之前先俾人爆大獲（類似收錢推薦股票），後尾唔知點拆掂刪哂啲不利野

邊個唔尊重石囝小心佢用殘疾歧視告你歧視弱智

佢依家倉位最大隻股票

ching ho ball

隻GRB，睇過嗰啲Comment

邊隻?
佢股災個排全部大股黎啦

呢啲大路野唔會錯得去邊 仲會俾人讚佢係少年股神上面講咗 GRB 佢推完之後就好快急插

陰謀論咁講又真係冇錯，歐美社會結構愈來愈唔健康，長痛不如短痛，不過大前提係要頂得住先

你呢個問題好基本喎，不如睇多D option相關資料先
新手唔熟唔好玩short，無錢OR無貨都唔好玩

大家聽日準備好食棍未

華人社會都一樣
發達國家都有人口老化問題

等左徙6000好耐

呢單野，支那咁做對外資有反效果，而且侵未必會幫TSLA，等佢奶得咁爽。

支那搵美資出氣
宜家搵到缺口係tsla

冇左飛巴，以為今日美國閪冧

美國要亡

我想生好多仔女,10個到就差唔多

今個星期六日 咁靜既
兩邊都無出聲 ?

小西都失蹤左好耐

準備好睇牙石表演

跌到差唔多就會守喪

自從親身示範咩叫傻散之後就來去無蹤

好似前兩至三日先出現過

廣州本田隻門薄到紙咁

講緊 demo 同 repub 呀

Hunter Biden 相
twtr, fb 又ban link

今溶

發生咩事

契媽團隊幫你做哂功課
唔係唔睇呀嘛

頭先喺隔離post , 見到有傻鳩藍絲沽空袁總

想知無追post

契媽直接同你講唒要避開投資咩板塊

Lol 原來你覆過佢嚟

入得去就應該要預咗

我都覺
但佢哋覺得return 大

6年多前因心臟病發入院治療的南韓三星集團會長李健熙（Lee Kun-hee），今病逝於三星首爾醫院，享壽78歲，為一手將家族事業版圖擴張到全世界、造就南韓第1大財閥的傳奇人生劃下句點。

財閥掌握著南韓經濟半邊天，三星更可謂重中之重，佔了亞洲第4大經濟體出口的20%以上
。《韓聯社》指出1980年代李健熙接下三星集團時，集團資產規模約為8兆韓元，但如今
估計已遠超過400兆韓元（約11.2兆元台幣）。

李健熙與髮妻洪羅喜育有1子3女，除了已亡故的幼女李尹馨外，獨子李在鎔現為三星副會
長、長女李富真掌管著三星旗下新羅酒店（Hotel Shilla），次女李敘顯任職於三星福利
基金會（Samsung Welfare Foundation）。

外界普遍預期，在父親因病臥床後早已成為三星實質掌門人的李在鎔，將會接掌三星集團
，但繼3年前捲入「閨蜜門」行賄醜聞後，上月他才又被南韓檢方以操弄股價與瀆職等罪
名起訴。

以南韓位居全球最高之列的遺產稅（inheritance tax）稅率，李在鎔等人想繼承南韓首
富的身家，恐怕得先付出巨額代價。

據《韓聯社》報導，李健熙握有三星電子（SAMSUNG ELECTORNICS）股份4.18%、三星生命
保險（SAMSUNG LIFE INSURANCE）股份20.76%及三星旗下林林總總數十家子公司持股，這
些資產價值粗估達20兆韓元（約5600億元台幣）。

南韓遺產稅稅率高達50%，若遺產繼承人為家族企業最大股東，稅率甚至達65%。以李健熙
留下的龐大股票資產來估算，李家子女必須付出的遺產稅金額可能將超過10兆韓元（約
2800億元台幣）。

《金融時報》曾報導，2018年樂金集團（LG Group）上代會長具本茂（Koo Bon-moo）辭
世、現任會長具光謨（Koo Kwang-mo）接班時，具光謨和他的2位姊妹為繼承父親手中持
股，合計須支付9215億韓元（約258.02億元台幣）遺產稅。

IG dji weekend 暴跌
咩事 ？

新興雲端指數（BVP Nasdaq Emerging Cloud）今年以來大漲77.5%，包括雲端運算、線
上會議、電子商務、線上支付等相關發展持續發威，法人看好雲端科技或是創新科技等相
關基金後續表現。

永豐金證券表示，除了FAANG尖牙股之外，投資人更將焦點延伸至中小型雲端概念科技，
例如Slack、Twilio和Datadog（雲端運算）、Zoom和Cisco（線上會議）、Shopify（電子
商務）、Paypal和Square（線上支付）等；新興雲端指數今年以來漲幅高達77.5％，大放
異彩，同期間S&P 500上漲5.7％，那斯達克漲幅為26.7％。

第一金投信表示，全球科技產業展現防疫價值，帶動股價逆勢突圍，而且走勢迭創新高，
特別是以創新科技為主的相關族群，包括AI人工智慧、精準醫療、金融科技、機器人等，
漲幅都超越那斯達克指數。

儘管短期面臨漲多獲利了結賣壓，但FAANG為首的創新科技公司，獲利成長動能強勁，也
帶動多數企業加快數位轉型的速度，中長期向上趨勢沒有改變下，短線如股價逢回，都提
供不錯的加碼機會。

永豐金證券表示，雲端服務高成長，伺服器也迎來大旺年，在新冠肺炎疫情下，遠端工作
加速雲端運算、視訊教學，加上網購以及網路訂餐等相關的電子商務，龐大商機背後仰賴
伺服器提供服務，流量暴增需要有更快的運算能力、更多伺服器；根據Cisco預估，受惠
AI、物聯網、大數據企業需求，2016~2021年資料中心流量複合成長率（CAGR）達25.0%。

安聯投信表示，相較於1999~2000年網通泡沫當時，目前科技產業財務體質佳且是少數有
淨現金的產業，輔以結構成長優勢加持，且相對大盤的溢價水準仍在合理水位、並無泡沫
之虞，股價中場休息有助長線多頭走得更加長遠。持續看好數位轉型浪潮所帶來的龐大商
機，相關投資主題包括雲端運算、新商務、金融科技和數位支付、數據分析、物聯網、人
工智慧、資訊安全以及5G通訊等。

中國可能有個誤會
一直以來美國很著重車輛傾銷數字
所以封殺TESLA便可以從外交上得到一些好處

成個超級工廠都起好咁濟
咁樣起人尾注

一早就有巴打提及中國係咪想食左TESLA間廠
雖然關鍵的電池技術無份係中國製造

留返間吉廠比你
所有野拎走

其實點解釋tesla出完份自稱咁耐以黎最靚既業績都無爆升
賣碳排放先有盈利都唔係第1季係咁，前果兩季都升到啪啪聲
又縮volume
Trading view見好多圖表派話bearish

封廠可以極短時間進行
未必走得切
可能有D高效率組裝設計同QC會被偷得到

徒蛇返黎未

標準答案: price in左